【公屋凶宅】有咩恐怖得過住凶宅？ 阿伯：好過瞓街

【公屋凶宅】有咩恐怖得過住凶宅？
阿伯：好過瞓街

港聞

0:00

房屋署新一期特快公屋編配計劃接獲超過8萬份申請，當中一人申請佔超過一半，繼早前家庭申請後，單身申請者昨日亦開始獲安排揀樓。今期有一個「凶宅」單位可供揀選，該單位位於藍田德田邨德瑞樓30樓，面積約145呎，單位於2008年或以前曾發生兇殺案，目前月租只需約671元。

原以月租2,000元租住元朗床位的李伯伯輪候公屋3年半，3個月前遷入安老院，但每月須繳6,500元高昂費用，暫只能靠積蓄應付。他稱希望能揀到位於屯門、元朗或天水圍區的公屋，又指現時「冇屋住」，即使凶宅亦會挑選，「好過瞓街」。現時與家人同住荔景單位的鄺女士輪候公屋3年，首次揀選特快編配公屋，稱長遠不可能與家人同住，希望上公屋，亦不介意入住凶宅單位。

陳氏夫婦現時分別租住兩個土瓜灣劏房單位，月租各自要4、5000元，二人希望揀選九龍區公屋，但對凶宅仍有少許在意，「心理作用，（單位內）有靈魂」，不希望租住有人身亡的單位。

陪同92歲母親揀樓的陳太指，因家中環境較擠逼，故希望母親遷入公屋，至今已輪候並第4次透過特快編配計劃揀樓。她稱原本心儀粉嶺和上水單位，可惜已被悉數被揀選，只能揀選將軍澳景林邨單位，但她自己租住大埔單位，擔心日後照顧母親不便，而揀中的單位只有130呎，難以聘用菲傭照顧母親，而母親亦需住滿3年才有望換屋，日後會考慮舉家遷入將軍澳，照顧行動不便的母親，但擔心該區租金遠高於大埔區。她認為，房署應讓高齡長者提前選樓，因長者需要較多，並應將3年才能換屋的期限減低至2年。

成功選樓的蔡女士現時與母親同住大埔林村村屋，由兄長支付1萬元租金，現已退休的她稱因租金昂貴，至今輪候公屋3年，昨日終於揀選了天水圍公屋。她指天水圍空氣清新，很多朋友均住該區，而母親亦剛獲編配公屋。蔡女士稱現時樓價高企，加上已退休沒有入息，資產符合申請公屋的資格，形容申請公屋是「香港人嘅福利」。

林先生則揀選白田邨單位，現居於中轉屋的他僅輪候一年即能成功上，他直指感到開心，又指3年後如不滿意該單位仍可以提出換單位。